聞「大陸人咁都得」男子涉襲擊脫罪

聞「大陸人咁都得」男子涉襲擊脫罪
分享

被告張思南（左圖）與事主鄭志恒（右圖）在科大因口角激發肢體衝突。

【本報訊】家住清水灣豪宅的(大陸)港男偕妻到科技大學飯堂用膳，其間不滿前方老婦使用自助售賣機點餐時間過長，以普通話要求老婦往別處查看餐單，以廣東話批評：「啲大陸人咁都得。」同行的老婦男親友聞言，即轉身以帶有口音的廣東話回敬：「X你老母！」雙方隨後以廣東話、普通話及英文互相指罵。男親友涉出手向港男叉頸至「嗌唔出聲，面部發黑」，昨被控一項普通襲擊罪受審。

家住半山、報稱為船務文員的41歲被告張思南，持有本港身份證，英文名字為普通話拼音。

科大餐廳內爆衝突

去年4月29日科大一所餐廳內，家住附近豪宅的事主鄭志恒與妻排隊準備點餐，前面一位老婦佔用自助售賣機近三分鐘。鄭不耐煩，以普通話示意老婦可往別處看餐單。老婦離去，鄭和妻以廣東話交談，說「啲大陸人咁都得」與老婦同行的被告聞言轉身，兩度以「X你老母」回敬，雙方以不同語言粗口互相攻擊，鄭反駁：「我媽咪畀你X嘅咩？」被告謂：「呢啲就係我對你呢種人嘅禮貌！」鄭其後說：「使唔使我同你講返英文？你唔識講香港話就唔好講啦！」

鄭稱被告突然叉他的頸「十幾秒」，令他呼吸困難；鄭妻指丈夫「面部發黑」。辯方盤問鄭時指從無發生叉頸一事，是鄭先以侮辱性語言攻擊，被告好言相勸，惟鄭激動說「對你呢啲大陸佬，使鬼有禮貌」，更一度想衝向老婦，被告才推開事主。

裁判官最終認為鄭面對盤問諸多迴避，未能辨別被告用左手抑或右手叉頸，影響證供可信性，裁定被告無罪釋放。
案件編號：KTCC2329/18

清水灣豪宅

自助售賣機就係咁用
要屌就屌間餐廳派唔夠機
人手唔夠囉
屌人點得慢做咩
話明自肋 冇限時間

講錯野喇
「啲支那狗仲唔死返去支那」正確說法

自肋

冇CCTV咩？

我都支持好應該打得甩啦！！！！！

現實係香港支那蝗有乜唔得呢？？？！！！

求其一個支那船務文員都住豪宅，樓價唔貴先奇

即係點，兩個有錢大陸仔落嚟香港，唔認自己大陸仔，互屌開片？

大陸仔話大陸仔

佢哋公務員大晒啫 ，搞剝削貪污濫權撈起

兩個都支那人就寫清楚啦

叉完之後都可以當冇事發生咁甩到罪？

又話自助機好先進，有一兩條盲毛已經玩撚完

但比人叉頸條友左右手都講唔出，又係膠左少少

船務文員咁好搵嫁咩

咁咪啱羅，超慢人士對住部機慢慢妹飽佢，一般人士排counter

yes, 蝗對蝗，但此報道寫得唔太清楚

屌鳩d大陸人有咩問題 不嬲當佢地狗咁屌

依單無cctv拍底咩？